\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{arhako}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{showexample}

\begin{document}
\bgroup
\section{\cmd{renHako}}
\hakosyokika
6回目は \cmd{renHako}(470回)です。
\subsection{なぜ\cmd{renHako}か}
センター試験では，答えが2桁以上のときは
\Hako<2>のように，ハコの中の記号を答えの桁数分用意しています。

\begin{showEx}(.64,.3){2桁の答え}
\hakosyokika
$2^{100}$は\Hako<2>桁の整数である。
ただし，$\log_{10}2=0.3010$とする。
\end{showEx}

これに対して，ハコの中の文字の間に縦の仕切り線を入れるという
出題形式をとる大学もあります。これを実現するのが\cmd{renHako}です。
書式などは\cmd{Hako}と同様です。

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{renHako}}
\hakosyokika
$2^{100}$は\renHako<2>桁の整数である。
\end{showEx}
\clearpage

\subsection{例}
今年の入試問題から一例をとります。

\xdef\HakoKaiFilenum{0}
\begin{showEx}(1,1){2001 日本大学}
\hakosyokika
\centermodetrue
\hakomozisyu{1}
\hakosyotai{\textsf}
\OpenKaiFile
\openHakoKaiFile
\begin{enumerate}[1.~]
  \item
3次関数$f(x)=x^3+bx^2+cx+d$ ($b$, $c$，$d$は定数）は，$x=1$において極大，
$x=5$において極小となり，さらに$f(-1)=49$である。このとき$b=-\renHako'9'$, 
$c=\renHako'15'$, $d=\renHako'74'$であり，$f(-\renHako'2')=0$である。
\closeHakoKaiFile
\begin{Kaitou}
  \HakoKaiKata{t}
  \inputHakoKaiFile
\end{Kaitou}
\end{enumerate}
\closeKaiFile

【答】
\inputKaiFile
\end{showEx}

\subsection{技術情報}
\cmd{renHako}は\textsf{arhako.sty}の中で
次のように定義されています。

\begin{boxnote}
\begin{verbatim}
\def\renHako{\ren@hakotrue\Hako}%
\end{verbatim}
\end{boxnote}

すなわち，論理変数\cmd{ifren@hako}の真偽値を設定して
\cmd{Hako}を呼び出すだけです。
実質的な処理はすべて\cmd{Hako}に任せていますので，\cmd{renHako}の
書式などはすべて\cmd{Hako}に準ずることとなります。
\egroup
\end{document}
